<Document>
[color=#ff0000]ПОЖАЛУЙСТА, ПРОЧТИ ЭТИ ПРАВИЛА, ТАК КАК ОНИ СКОРЕЕ ВСЕГО КАРДИНАЛЬНО ОТЛИЧАЮТСЯ ОТ ТОГО, ЧТО ТЫ ВИДЕЛ В НАБОРЕ ПРАВИЛ НА ДРУГИХ СЕРВЕРАХ. УПРОСТИ РАБОТУ СЕБЕ И ПЕДАЛЯМ. [/color]

Главный смысл ролевой игры заключается не в победе, а в создании интересных, запоминающихся ситуаций, достойных того, чтобы надолго остаться в вашей памяти в качестве хороших воспоминаний. Описанные здесь правила созданы для того, чтобы сделать раунды насыщенными, а процесс игры приятным и комфортным. Помните, что за других персонажей играют такие же игроки и относитесь к ним с уважением, старайтесь делать игру интереснее - вам ответят тем же.

[color=#a4885c]Сервер рассчитан в первую очередь на взрослых людей, которые отдают себе отчет в своих поступках и не будут специально ломать игру другим игрокам. С нашей точки зрения, таким игрокам не важны сами конкретные наказания, потому что они не собираются нарушать, а мы не собираемся наказывать за непреднамеренные нарушения правил. Более того, любые попытки ввести конкретные наказания за конкретные нарушения сводятся в типичные двухтомники уровня Уголовного Кодекса, а писать и читать такие глупости в компьютерной игре нафиг никому не сдалось. Поэтому для всех видов нарушений действует три простых правила выдачи наказаний, о которых можно почитать в конце страницы, сразу после самих правил.[/color]


На нашем сервере запрещается:

## 0. Быть мудаком

Главное правило любой ролевой игры - не мешайте играть другим игрокам. Все мы находимся здесь лишь для того, чтобы сыграть интересные раунды: не ломайте никому игру, и её не будут ломать вам.


Примеры:

* Капитан отзывает шаттл в течение 3 часов, когда 80% экипажа погибло от смертельного вируса, а в прибытии гуляет сингулярность.

* Спасатель из отряда быстрого реагирования собирает все капитанские штаны на станции и сжигает их, потому что знает, что ниндзя не сможет победить без них.

* Игра в "поймай меня" с администрацией. Игроку настолько надоело играть в SS13, что теперь он играет в нервы админов, систематически и показательно нарушая правила по мелочи с последующими попытками доказать в АХелпе, OOC и дискорде, что он ничего не нарушал.

## 1. Гриф

Лишение игрока возможности играть в игру без внутриигровых причин.

В ролевой игре персонажи могут убивать друг друга в случаях, когда у них есть обоснования своих действий. Когда вы убиваете другого игрока по неким внеигровым соображениям - вы попадаете под это правило. Полная изоляция персонажа на продолжительное время без возможности выбраться - также считается грифом.

Примеры внутриигровых ситуаций, которые не считаются грифом:

* Любые роли могут убивать/изолировать людей в целях выполнения своих заданий. Но сам факт получения роли не дает права убивать любого встречного.

* Арест/казнь согласно космическому закону.

* Убийство вследствие пьяной драки/конфликта между персонажами. Ситуация должна быть достаточно хорошо раскрыта, чтобы была видна мотивация персонажа. Простые убийства по причине "я напился" не прокатят.

* Любой персонаж может убить кого угодно в целях спасения своей жизни (если он не трус и характер ему, в целом, позволяет это сделать). Например, если СБ открыла по вам огонь из летального оружия - вы можете открыть ответный огонь и даже кого-то там убить.

* ИИ или киборг убил человека в целях выполнения своих законов (например, трейтор поставил закон OneHuman и приказал кого-то убить).

И так далее. Для любого убийства и любой длительной изоляции должна быть достаточная мотивация у вашего персонажа, с учетом обстановки на станции и характера вашего персонажа.

## 2. Выход из роли

В любой ситуации вы должны действовать исходя из конкретной обстановки и особенностей вашего персонажа. Любое ваше действие в игре должно быть обосновано с точки зрения персонажа.

* Метагейм - проявление любых знаний и умений, которые не соответствуют вашему персонажу. Например:

** Игрок по косвенным внеигровым признакам вычисляет режим и начинает готовиться к вторжению Оперативников Синдиката заранее.

** Уборщик проводит исследования в консолях научного отдела.

** Офицер СБ арестовал человека и повел на досмотр, потому что знает, что этот игрок в каждом раунде крадет дубинку с поста.


С метагеймом есть одно исключение - в раундах с маленьким онлайном, когда не хватает игроков на все позиции, игроки могут выполнять необходимую работу (например, настройку двигателя, проводить операции и подобное) без специальных знаний персонажей, но только при условии соответствующего отыгрыша незнания - используйте книги, показывайте неуверенность и подобное.

* Повергейм, в рамках нашего сервера - это игнорирование боли и страха персонажа. Не стоит пытаться игнорировать пытки или дизармить задницей людей, которые наставили на вас оружие. Также помните, что ваш персонаж - это обычный человек и он не сможет, например, не напрягаясь, поднять и потащить за собой сразу двух и более человек.

* Манчкинизм - в игре есть много полезных вещей, но не стоит собирать все, что плохо лежит и носить это на себе. Тем более не стоит этого делать, когда ваш персонаж начинает ощущать физические трудности. Если вы будете бегать по станции в изоляционных перчатках, скафандре, бронежилете, противогазе и с пятью пушками без достаточного обоснования и отыгрыша, то вы не только рискуете пострадать в результате несчастного случая, споткнувшись о плитку, но и словить бан за выход из роли.

Другие примеры выхода из роли:

* Вы выслеживаете другого игрока и пытаетесь совершить с его персонажем некие действия исходя из своей Out-Of-Character мотивации.

* Нарушение законов ИИ. Также касается киборгов и MoMMI.

* ИИ, который ведет себя как человек. Даже если вы отыгрываете ИИ-персоналию с необычной манерой речи, прочитайте статью об отыгрыше ИИ.

* Не соответствие своей должности. Не берите главу, если еще не достаточно разобрались в игре. Понимайте законы при игре за СБ.

* Игнорирование особенностей рас. Обязательно ознакомьтесь с той частью предыстории и поясняющих её статей, которые описывают особенности расы, за которую вы хотите поиграть. Коты и ящеры, которые ведут себя как обычные человеки с хвостами, также нарушают это правило.

* Навязывание эмоций и впечатлений другим персонажам посредством эмоутов и флавора. В них должно быть только описание того, что могут 'наблюдать' другие персонажи - какие выводы из этого сделать пусть решают их игроки самостоятельно. Также 'нельзя' использовать во флаворах ссылки на картинки/видео/музыку и т.п.

* Выход из игры в неподходящий момент. Когда вы выходите - ваш персонаж засыпает. Если вы часто выходите из игры в неподходящие моменты, когда у вашего персонажа нет возможности лечь и заснуть, то вы рискуете получить бан. То же самое касается и случаев, когда вы просто прожимаете кнопку Sleep, чтобы проигнорировать происходящее вокруг вас, или же просто оставляете персонажа AFK. Примеры:


**Игрок на важной роли (глава, спецроль, ИИ) выходит из игры через 5 минут после старта раунда.

**Игрок вышел из игры как только на него надели наручники.

**Игрок нажал на кнопку Sleep во время пыток.

**Во время нападения на персонажа игрок начал строчить гневные сообщения в АХелп, OOC или LOOC, оставив персонажа без соответствующей реакции. Жаловаться в АХелп - нормально, но не превращайте вашего персонажа в бесчувственное бревно!

* Конфликты с членами экипажа, не обусловленные ролевыми причинами. На сервере не запрещены обоснованные конфликты, вызванные ролевыми причинами, но если вы целенаправленно каждый раз без причины провоцируете других игроков на конфликт, дабы в их ходе получить поддержку со стороны администрации или же найти повод для грифа, то это будет расцениваться как нарушение правил.

* Самоубийство без веских ролевых причин. Необходимость покинуть раунд не является достаточной мотивацией для самоубийства персонажа. Цените их жизнь, даже если происходящее в раунде вас не устраивает.


## 3. Нарушение атмосферы

Согласно нашей предыстории, мы играем на научной космической станции 26 века в условиях утери человечеством значительной части истории, технологий и культуры. Ваши персонажи должны вести себя в рамках этого сеттинга.


Таким образом, у нас запрещено:


* OOCinIC (Out-Of-Character in In-Character chat). Любое общение между игроками должно происходить в OOC/LOOC-чатах, а в IC только реплики и эмоции персонажей. Примеры, чего не должно быть в IC: "Как в этой игре писать красным?", "(( Я афк пацаны, скоро буду ))".

* Использование внутриигрового сленга персонажем, которому он неизвестен. Такие слова как "емаг" известны только агентам вражеских корпораций, а "OOC", "трейтор" и "генокрад" - удобные термины игроков, которые появились вследствие частого использования этих понятий, но они запрещены для использования обычными персонажами IC.

* Использование современного интернет-сленга. "Баттхерт", "лол", "кек" - это все примеры современного сленга, который, в рамках нашей предыстории, был утрачен и неизвестен персонажам.

* Мемы. Любые устойчивые выражения из современного интернета запрещены для использования в IC при любых условиях.

* Именовать персонажа на русском языке или в неправильном формате. Формат имен - строго "Имя Фамилия", без прозвищ и сокращений. Исключения - прозвища вне станционных антагонистов, киборгов и ИИ, а также клоунов и мимов. Вбивать имена разрешено только на латинице.

* Нестандартные имена персонажей. Не стоит называть своих персонажей именами известных людей и героев других вселенных, а также не стоит выбирать "значащие" имена, которые могут быть переведены в какие-то нестандартные значения. Вы можете выбирать фамилии "Black", "White", "Snow" и т.д., но не называйте своих персонажей так: "Moon Luck", "Ilsa Vagina". Если сомневаетесь какое имя выбрать - лучше пощелкайте внутриигровой генератор случайных имен и соберите что-нибудь из него. Внестанционные антагонисты, киборги и ИИ, клоуны и мимы могут выбирать любые прозвища, не противоречащие вселенной и атмосфере игры, не являющиеся оскорбительными и не нарушающие прочие правила сервера.

* Безграмотность. Язык сервера русский - это значит, что независимо от вашей национальности, вы должны писать литературным русским языком. Это касается не только грамматических ошибок, но и правильной расстановки знаков препинания, пробелов и заглавных букв. Так же, это относится к обращению или называнию других персонажей по имени. Если вы хотите обратиться к космонавту по имени, но вы не можете написать его на русском языке (например, Zuik Kozauus), то не стоит копировать имя на английском языке и вставлять его посреди фразы на русском. Если имя собеседника кажется вам СЛОЖНЫМ, то при обращении спросите, как его зовут, а если такой возможности нет, то опишите персонажа внешне.

* Использование неприемлимых аудио-визуальных ресурсов ингейм. Неприемлемость любых аудио, графических или текстовых ресурсов, загружаемых в игру игроками, оценивается администрацией сервера. Если вы знаете, что тот или иной ресурс неприемлем, но все равно заливаете его, то вы нарушаете правило о внутриигровой атмосфере. ''Чтобы меньше общаться с администрацией просто старайтесь не заливать ресурсы, которые могут раздражать других игроков или же сильно выделяются из игровой атмосферы.''

## 4. Вредоносное внеигровое взаимодействие

Не ломайте раунды в целом, внеигровыми методами.

Будьте осторожны, нарушения данной категории очень серьезно влияют на игру и поэтому наказываются очень строго!


* ICinOOC (In-Character information in Out-Of-Character communications). Запрещено писать любую информацию о текущем раунде в любых внеигровых средствах коммуникации: OOC/LOOC-чаты на сервере, конференции в Дискорде/Джаббере, форумы, скайпы и так далее. Это не касается информации, которую можно узнать из лобби, не заходя в игру (список персонала, анонсы со станции и подобное).

* Кооперация - использование внеигровых средств общения для координации действий в игре. Ваш персонаж должен знать только то, что видел, а не то что вам лично поведали ваши соучастники вне игры. Любые подобные действия караются достаточно строго.

* Использование багов игры. Особенно серьезным нарушением считается использование багов, которые еще не были зарепорчены разработчикам.

* Использование мультиаккаунтов. Самое серьезное нарушение, которое часто совершают начинающие игроки. Если хотите сменить аккаунт - предупредите об этом администрацию сервера, иначе рискуете получить перманентные блокировки на все свои аккаунты без права обжалования.


Что еще нужно знать?


* Не пренебрегайте командой AHelp - используйте её как можно чаще, в любой непонятной ситуации. Наши администраторы с удовольствием ответят вам любой ваш вопрос о игре, а также посоветуют, стоит ли генерировать какую-то ситуацию, в которой вы думаете, что можете нарушить правила. Это поможет избежать неприятных последствий.

* Также, в случае, если кто-то нарушает правила - сообщайте об этом администрации сервера через AHelp, или, опять же, в https://discord.gg/9skaQEH 4-no-reason канал сервера. С вашей жалобой обязательно разберутся и накажут виновника, если правила действительно были нарушены. Если вы начнете нарушать правила в ответ на нарушение, то также можете понести наказание - не стоит этим заниматься. Например, не надо выкидывать в космос персонажей, которые просто сказали "лол" в IC.

* Администрация может в любой момент поменять правила сервера, с достаточным оповещением игроков в дискорде сервера, а также на самом сервере. Также при необходимости, администраторы могут отходить от правил, чтобы повышать качество раундов (например, сливать IC информацию OOC для того, чтобы разобраться в какой-то ситуации, или в целях проведения ивента).
</Document>
